[人神共憤] 網民爆何君堯祖墳霸官地 記者核實侵水庫地約千呎

連登有網民稱，今日被人破壞的何君堯祖墳，疑並非位於政府合法殯葬區內，涉非法佔用政府土地，而且祖墳部份位置更涉侵佔屯門北食水配水庫用地。

記者對比殯葬區圖及配水庫位置圖，發現何君堯祖墳位置，確實有約六成面積侵佔屯門北食水配水庫用地，其餘位置就位於政府合法殯葬區內。記者就此致電何君堯，惟他未有接聽。之後記者再以通訊軟件聯絡他，仍未獲回應。
今日有網民於「連登」論壇，發表貼文指今日被不知名人士破壞的何君堯祖墳位置，涉嫌位於政府合法殯葬區外，屬非法佔用官地，而且祖墳部份位置更涉侵佔屯門北食水配水庫用地。網民之後寫電郵向地政總署舉報，要求跟進。

記者核實：侵屯門北食水配水庫用地900平方呎

位於屯門北食水配水庫用地的何君堯祖墳，鄰近山景邨，佔地約1500平方呎，鋪有石磚，十分豪華。然而記者對比殯葬區圖及配水庫位置圖，當中確實有900平方呎位置，位於屯門北食水配水庫用地之內；其餘位置，即其父母的墓碑位置，就位置殯葬區內（見下圖）。

本港1983年起推「山邊殯葬政策」，預留520個認可殯葬區，供原居民身故後下葬。原居民可以向民政事務總署申請，在政府土地中的「認可殯葬區」安葬先人，否則即屬違法。

佔官地可被刑事檢控

申訴專員於2015年12月曾批評民政處及地政處均不會派員實地視察身故原居民的下葬位置；加上認可殯葬區並不設界線標記，因此下葬位置可能與申請時所示不同，甚至或會「 出界 」，在認可殯葬區以外。

地政總署經常提醒公眾，切勿未經許可佔用政府土地。如因不合法佔用政府土地而違反《土地（雜項條文）條例》（第28章）（條例）第6（4）條，可被刑事檢控。

你出黎道歉我都唔會原諒你
拆左佢

推